\pagenumbering{arabic}
\part[Υπηρεσιοκεντρής Αρχιτεκτονική]
{Υπηρεσιοκεντρής Αρχιτεκτονική\\-\\Service Oriented Architecture (SOA)}

\chapter{Ανάλυση Αρχιτεκτονικής}

Το σύστημα δομείται σε τρία επίπεδα, αυτό των οντοτήτων (entity layer), των 
υπηρεσιών (service layer) και των διαδικασιών (process layer). Το επίπεδο 
της εφαρμογής (application layer) χρησιμοποιεί τις προσφερόμενες διεπαφές από τα
επίπεδα των διαδικασιών και των υπηρεσιών. Κάθε επίπεδο εξαρτάται μόνο από αυτό 
που βρίσκεται από κάτω του. Στο σχήμα \ref{fig:layers} παρουσιάζονται συνολικά 
τα αρχιτεκτονικά επίπεδα του συστήματος. 

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{architecture/figures/ArchitectureLayers.png}
    \caption[test]{Αρχιτεκτονικά Επίπεδα Συστήματος}
    \label{fig:layers}
\end{figure}

Σε μια πρώτη ανάλυση, ο χρήστης του συστήματος έχει πρόσβαση στις 
διεπαφές των επιπέδων διαδικασιών (Procedure Layer) και υπηρεσιών (Service 
Layer). Το επίπεδο των διαδικασιών συντίθεται από τις διαδικασίες οι οποίες 
χρησιμοποιούν κάποιες από τις υπηρεσίες ώστε να επιτύχουν μια συγκεκριμένη 
ενέργεια στο σύστημα. Κάθε υπηρεσία με την σειρά της επιδρά πάνω στο επίπεδο των 
οντοτήτων. Εκεί αποθηκεύεται όλη η πληροφορία και η κατάσταση του συστήματος. Θα
δούμε στην πορεία πώς θα επιτευχθεί η σύνθεση πρωτοκόλλων βασισμένων στις 
υπηρεσίες. Στην ουσία ένα πρωτόκολλο είναι μια διαδικασία. Παρακάτω ακολουθεί η 
ανάλυση του καθενός από αυτά καθώς και η λογική πίσω από την αρχιτεκτονική και 
πώς απαντά στα ερωτήματα που τέθηκαν στην αρχή της έρευνας.

\input{architecture/entity_layer.tex}
\input{architecture/service_layer.tex}
\input{architecture/process_layer.tex}
